在囚抗爭者支援基金成立 界定支援13+3 不包括旺角衝突被囚者

在囚抗爭者支援基金成立 界定支援13+3 不包括旺角衝突被囚者

在囚抗爭者支援基金今日宣佈成立。前立法局議員吳靄儀、學者杜耀明、許寶強及歌手何韻詩為基金信託人。基金因應八月二十日遊行籌款而成立，支援對象為十六名被囚人士，包括重奪公民廣場的雙學三子及十三名抗議新界東北發展抗爭者。

吳靄儀稱，社會對這十六位年輕人有責任；在八月二十日遊行的籌款高達二百五十三萬左右，故成立這個基金支援抗爭人士。基金籌款目標為四百萬，預算支付被囚人士生活津貼、探監物資、訟費及基金營運的行政費。職工盟提供銀行戶口予基金運作之用。

杜耀明稱，十六位年輕人為香港付出他們寶貴的人身自由，呼籲社會人士踴躍捐助，就算很多人與十六人未必相識，但大家有命運共同體的感受，捐款既可表達心意、亦在抗爭路上盡一分力。

許寶強稱自己身為教育工作者，義不容辭參與基金；十六人在法律角度上看，可能是犯了錯，但年青人無私為香港未來做事，承擔很大的代價；希望可以支援這些年青人，亦希望這些年青人在過程裡有「新的學習」。許又呼籲教育工作者要支援這十六人。

捐出二百五十三萬者「諗住呢十六名人士嘅」

吳靄儀回應提問稱，現時籌到的二百五十三萬，捐款者是「諗住呢十六名人士嘅」，所以一分一毫都會用於十六人。吳又稱，這些錢本身十分緊拙，但如果達到四百萬的目標，而基金支援十六人後尚有剩餘，並非不可能幫助其他人；當基金幫忙其他人時，將視乎其他人士理念是否相同、與十六人相似與否、有無其他團體在幫忙、事態緩急等條件而定。

希望基金凝聚社會團結 只支援十六人

吳靄儀稱希望基金凝聚社會團結；有提問人士提出，若有旺角警民衝突被囚者向這個基金求助，基金會否支援？吳靄儀稱目前不會，基金只支援十六人；這個基金是否視旺角警民衝突被囚者的意識形態與十六人不同？吳靄儀回應稱：We will cross the bridge if we come to it，大意是指到時會處理。

食屎啦泛民

公民廣場嗰班就係人
Mk班義士就唔撚係人

認清泛民班撚樣

咁人地又無迫你捐錢比佢
你支持旺角被捕班人咪捐比月光囉

要同泛民左膠和解。。。。。？

不了

屌嬲
一於課金比熱血鳯凰計劃

咁人地都叫講到明幫16人，你鍾意就捐

好過乜鳩鳳凰計劃，課金幫咩更生人士都唔知

泛民唔係本土最大敵人咩？
點解又要屌人唔包你？

旺角義士都唔撚幫，不了

一早話泛民係中共特務，又借呢機會玩分化，等香港人死心

明顯畫清界線

雖然咁樣做好撚仆街 只支援16人
不過本土一樣可以搞個基金只支援旺角義士
各有各做 各有各支持者 但敵人如一 減少紛爭

飯民老屎忽小氣鬼

做得好呀 旺角暴動班仆街借撐小販為名打黑警 根本就係抵死 坐成世都唔抵可憐

屌...又成立基金
咁之前捐左出黎果D錢
去撚左邊度

所以仲話捐錢俾d垃圾左膠
最衰葉寶琳都冇得坐13個月
成班都想坐監博社運cv 真係求仁得仁